<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Films on Планктон</title>
    <link>http://192.168.0.103:1313/films/</link>
    <description>Recent content in Films on Планктон</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg-bg</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 10:21:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.0.103:1313/films/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.103:1313/films/2025-manifesto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:21:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.103:1313/films/2025-manifesto/</guid>
      <description>Да подкопаем системата отвътре - Ане Хьорт Гуту и “Манифест” текст от Савина Петкова Когато теоретикът Ричото Канудо обявява киното за “тотално изкуство” в своя “Манифест на седемте изкуства” през 1923г., в думите му прозира типичен за междувоенния период оптимизъм. Завиден патос личи и в опита да увековечи киното с епитети като “съвършен синтез” и метафори за брака между Изкуството и Науката – както и подобава на жанра, в който пише.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.103:1313/films/2025-catraias/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 20:40:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.103:1313/films/2025-catraias/</guid>
      <description>* For English scroll down.&#xA;Жени, труд, памет – поетичният свят на Таня Динис Какво означава думата „Catraias” на португалски? Какво означава тя за теб?&#xA;Имах известни затруднения при превода й и в същото време, тъй като ми харесва значението на думата, реших да я запазя на португалски. Catraia е името, дадено на малка, традиционно построена лодка, използвана за крайбрежен риболов, особено в северните райони на Португалия. Но думата означава също момиче, младо момиче.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.103:1313/films/2025-drijf/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 20:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.103:1313/films/2025-drijf/</guid>
      <description>*Този филм съдържа сцени на насилие, кръв и/или силно плашещи елементи, които могат да бъдат обезпокоителни за някои зрители. Не се препоръчва за лица под 16 години.&#xA;*For English scroll down.&#xA;Разговор с Леви Ступс за Drijf Дони Георгиев: Здравей, Леви, благодаря ти, че прие поканата ни за интервю. Тъй като Плаване (Drijf) е част от програмата ни „Летен залез“, която ще покажем тук, със „залязването“ на това лято през септември, исках да те попитам как беше твоето лято тази година?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
