<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Планктон</title>
    <link>http://192.168.0.101:1313/</link>
    <description>Recent content on Планктон</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg-bg</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 20:38:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.0.101:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-their-eyes/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:38:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-their-eyes/</guid>
      <description>Представянето на филма се осъществява с финансовата подкрепа на Европейския съюз – СледващоПоколениеЕС по инвестиция BG-RRP-11.016-0049 с управляващ орган Национален фонд „Култура“.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Their Eyes</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-their-eyes/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 23:01:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-their-eyes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Workers&#39; Wings</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-workers-wings/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:47:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-workers-wings/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-workers-wings/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:19:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-workers-wings/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-un-chant-d-amour/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:12:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-un-chant-d-amour/</guid>
      <description>Бележка за Жан Жьоне Митко Марков Творчеството на френския писател, драматург и поет Жан Жьоне (1910 – 1986) остава сравнително неизвестно за българския читател, макар авторът да е превеждан и поставян на българска сцена1. Още Георги Марков (1929 – 1978) иронично повдига въпроса как българската критика би обрисувала Жьоне, ако един ден все пак трябва да заговори за него2. Истината е, че автентичният и оригинален творец не може лесно да бъде ограничен от критиката на своето време; неговият обсег е, така да се каже, насочен към бъдещето, макар да остава здраво стъпил в настоящето, чийто продукт е самият той.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un chant d&#39;amour</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-un-chant-damour/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:27:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-un-chant-damour/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>The Exquisite Corpus</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-the-exquisite-corpus/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:02:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-the-exquisite-corpus/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-the-exquisite-corpus/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:38:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-the-exquisite-corpus/</guid>
      <description>Авангардът на желанието Стефан Гончаров Методът на „изящния труп“ е сред най-емблематичните изобретения на сюрреализма. Разработен от знакови представители на движението като Андре Бретон, Жак Превер, Ив Танги и др., въпросният подход за писане (и впоследствие рисуване) третира творческия процес като колективно, асоциативно и в общи линии – лудическо мероприятие, разгръщащо се процесуално, стъпка по стъпка, като онирична серия от случайно монтирани образи и съждения. Техниката е сравнително семпла – взима се лист хартия и първият „играч“ изписва дума или цяло изречение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucifer Rising</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-lucifer-rising/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:35:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-lucifer-rising/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-lucifer-rising/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:07:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-lucifer-rising/</guid>
      <description>Кръвта - между метафората и факта Стефанѝ Стоева Едно от интересните човешки проявления на свободната воля е доброволното мислене във вакуум. Това, което може да обезкорени мислите и да предложи нови идеи за бог… или поне за друга истина… или поне да е цветно и непредвидимо… или поне да има добър саундтрак.&#xA;Изгубени в иконите&#xA;Magick Lantern Cycle е цикъл от авангардни, окултно вдъхновени късометражни филми на Кенет Ангър (Kenneth Anger), заснети между 40-те и 80-те години на XX век.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-riblje-oko/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:37:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-riblje-oko/</guid>
      <description>На умната риба враг ѝ е не стръвта, а рибарят. Стефанѝ Стоева Човекът винаги се стреми да създаде подобна на себе си и на своя бог версия на реалността. Той забравя за терестриалните си граници и пренася отражението на очите и носа си върху всяка повърхност на съществуване. За него природните катаклизми не са отмъщение, а неизбежни актове на природата, непредизвикани от неговата дейност. Той има нужда от злобни почернели очи и брадви, за да идентифицира отмъщение и революция.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Riblje Oko</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-riblje-oko/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:12:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-riblje-oko/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Knit&#39;s Island</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-knits-island/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:28:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-knits-island/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-knits-island/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:01:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-knits-island/</guid>
      <description>A talk with director Ekiem Barbier and producer Boris Garavini *Transcribed from an audio interview with Ekiem Barbier and Boris Garavini&#xA;(Български превод на разговора ще бъде наличен скоро на тази страница.)&#xA;Doni Georgiev: As far I know, your intention with Knit’s Island was to make a documentary film in the already fictional reality of video game. You are filming in a role-playing videogame which makes it particularly interesting as there is a significant performative element in the gameplay.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-op-jane-walk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:47:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-op-jane-walk/</guid>
      <description>Интервю с колектива Total Refusal *****For English scroll down.&#xA;Дони Георгиeв: Представете ни накратко вашия колектив Total Refusal – как е възникнал, кои са неговите членове и каква е идеята зад него?&#xA;Total Refusal: Ние сме колектив от артисти, изследователи и режисьори и псевдомарксистка медийна партизанска група Total Refusal (Сузана Флок, Робин Кленгел, Леонард Мюлнер, Михаел Щумпф) присвоява и преработва съвременни видеоигри и пише за игри и политика. Темите на колектива се основават на критически изследвания на игри и социална теория в опит да се насърчи и популяризира контрахегемонна левица.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operation: Jane Walk</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-operation-jane-walk/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:28:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-operation-jane-walk/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-exploading-girl/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 17:14:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-exploading-girl/</guid>
      <description>Процесия от модели Никола Стоянов Филмът La Fille qui explose представлява особено явление в съвременното експериментално кино – произведение, което едновременно напомня ранната анимация и същевременно я деконструира, връщайки зрителя към архетипите на образа и насилието в неговата най-чиста, почти механична форма. Безсмъртието на героя, което тук е дадено като постоянен модус на съществуване, неминуемо извиква асоциации с анимационните герои от първата половина на ХХ век – Мики Маус, Том и Джери.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Fille qui explose</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-la-fille-qui-explose/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:51:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-la-fille-qui-explose/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-du-cote-de-la-cote/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 20:08:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-du-cote-de-la-cote/</guid>
      <description>На гости в рая: „Откъм брега“ на Аниес Варда Нева Мичева През май 1958 г. на все още младия, но вече авторитетен фестивал в Кан Златна палма печели съветският филм „Летят жерави“ – напук на Студената война и на Желязната завеса. Кан кипи от живот и заедно с Ница, Сен Тропе и Монако отдавна е емблема на Лазурния бряг – пъстрото, наглед безметежно средиземноморско крайбрежие на Франция. От живот кипи и киното – в самия край на предната година една журналистка е дала име на онова, което десетилетия по-късно ще е всеизвестно като най-яркото течение във френското кино: Новата вълна&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Du côté de la côte</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-du-cote-de-la-cote/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 15:51:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-du-cote-de-la-cote/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-manifesto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:50:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-manifesto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-manifesto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 10:21:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-manifesto/</guid>
      <description>Да подкопаем системата отвътре - Ане Хьорт Гуту и “Манифест” Савина Петкова Когато теоретикът Ричото Канудо обявява киното за “тотално изкуство” в своя “Манифест на седемте изкуства” през 1923г., в думите му прозира типичен за междувоенния период оптимизъм. Завиден патос личи и в опита да увековечи киното с епитети като “съвършен синтез” и метафори за брака между Изкуството и Науката – както и подобава на жанра, в който пише. Въпреки това, желанието му да обедини множеството от изкуства под един консолидиращ принцип ми се струва много по-интересно, отколкото йерархичността, която му спечелва славата на един от първите киноведи изобщо.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catraias</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-catraias/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:50:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-catraias/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drijf</title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-drijf-poster/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:43:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/posters/2025-drijf-poster/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.0.101:1313/films/2025-drijf/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 20:20:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://192.168.0.101:1313/films/2025-drijf/</guid>
      <description>*For English scroll down.&#xA;Разговор с Леви Ступс за Drijf Дони Георгиев: Здравей, Леви, благодаря ти, че прие поканата ни за интервю. Тъй като Плаване (Drijf) е част от програмата ни „Летен залез“, която ще покажем тук, със „залязването“ на това лято през септември, исках да те попитам как беше твоето лято тази година?&#xA;Леви Ступс: Лятото ми беше много натоварено с работа и обмисляне на следващите ми професионални стъпки. Но имам планирана ваканция в края на септември, така че все още имам нещо, което да очаквам с нетърпение.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
