<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Планктон</title>
    <link>http://192.168.1.42:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Планктон</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>bg-bg</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 15:59:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.1.42:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.1.42:1313/blog/2026-01-24-15-59-00-0200-test-filne-name/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:59:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.42:1313/blog/2026-01-24-15-59-00-0200-test-filne-name/</guid>
      <description>dasdasda</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-name-%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BC%D0%B5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:10:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-name-%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BC%D0%B5/</guid>
      <description>„Привет! – радушно се усмихва младата Кармен Маура от екрана на стар телевизор. – Аз съм майката на прочутия убиец от „Куатро каминос“. Когато синът ми се прибере след някое от своите много прочути убийства, дрехите му на нищо не приличат&amp;hellip;“ – и вдига оцапана с червено бяла риза, а в кадъра до нея се мъдри голяма кутия препарат Ecce Omo (homo от библейското „Ето човека!“ е пъклено заместено с марката прах за пране).</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%B6%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:26:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%B6%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid>
      <description>Творчеството на френския писател, драматург и поет Жан Жьоне (1910 – 1986) остава сравнително неизвестно за българския читател, макар авторът да е превеждан и поставян на българска сцена1. Още Георги Марков (1929 – 1978) иронично повдига въпроса как българската критика би обрисувала Жьоне, ако един ден все пак трябва да заговори за него2. Истината е, че автентичният и оригинален творец не може лесно да бъде ограничен от критиката на своето време; неговият обсег е, така да се каже, насочен към бъдещето, макар да остава здраво стъпил в настоящето, чийто продукт е самият той.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8A%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D1%82%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:29:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.42:1313/blog/2025-%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8A%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D1%82%D0%BE/</guid>
      <description>Методът на „изящния труп“ е сред най-емблематичните изобретения на сюрреализма. Разработен от знакови представители на движението като Андре Бретон, Жак Превер, Ив Танги и др., въпросният подход за писане (и впоследствие рисуване) третира творческия процес като колективно, асоциативно и в общи линии – лудическо мероприятие, разгръщащо се процесуално, стъпка по стъпка, като онирична серия от случайно монтирани образи и съждения. Техниката е сравнително семпла – взима се лист хартия и първият „играч“ изписва дума или цяло изречение.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://192.168.1.42:1313/blog/2026-%D0%B4%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B9-%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:26:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.42:1313/blog/2026-%D0%B4%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B9-%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid>
      <description>Възможността да гледаме филм като Дахомей днес, и то безплатно, резонира с етоса на неговата режисьорка, френско-сенегалската носителка на голямата награда “Златна мечка за най-добър филм” от Берлинале, Мати Диоп. Документалният Дахомей е заснет през 2021 г., показан за пръв път през 2024 г., а през изминалата 2025 г., Диоп организира своеобразно “турне” из най-престижните университети в САЩ – Харвард, Дюк, Колумбия и други – където прожекциите са придружени от разговори по засегнатите теми, културно наследство, реституция и деколонизация.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
